\subsubsection{Явный метод Эйлера}

Мы имеем уравнение:
\[
  v(t_{n+1}) = v(t_n) + \int\limits_{t_{n}}^{t_n+1} (A(t)v(t) + g(t)) dt
\]

Интерполлируем интеграл по формуле левых треугольников:
\[
  \int\limits_{a}^{b} f(x) \mathrm{d} x \approx f(a) (b - a)
\]

Тем самым получаем:
\[
  v(t_{n+1}) = v(t_n) + (t_{n+1} - t_n) A(t_n) v(t_n) + (t_{n+1} - t_n) g(t_n)
\]

Введем обозначение:
\[
  H = t_{n+1} - t_n
\]
\[
  v(t_{n+1}) = v(t_n) + H A(t_n) v(t_n) + H g(t_n)
\]
\[
  v(t_{n+1}) = (E + HA(t_n))v(t_n) + Hg(t_n)
\]

Явный метод ломанных Эйлера:
\[
  \begin{cases}
    v(t_{n+1}) = (E + HA(t_n))v(t_n) + Hg(t_n) \\
    v(t_0) = \varphi(r)
  \end{cases}
\]

\subsubsection{Неявный метод Эйлера}

Теперь проинтерполируем интеграл формулой правых треугольников:
\[
  \int\limits_{a}^{b} f(x) \mathrm{d} x \approx f(b) (b - a)
\]

Получаем:
\[
  v(t_{n+1}) = v(t_n) + HA(t_{n+1}) v(t_{n+1}) + Hg(t_{n+1})
\]
\[
  (E - HA(t_{n+1})) v(t_{n+1}) = v(t_n) + Hg(t_{n+1})
\]

Неявный метод ломанных Эйлера:
\[
  \begin{cases}
    (E - HA(t_{n+1})) v(t_{n+1}) = v(t_n) + Hg(t_{n+1}) \\
    v(t_0) = \varphi(r)
  \end{cases}
\]
